# EmbedikaTest

Тестовое задание “Справочник автомобилей”

Необходимо реализовать сервис справочника автомобилей с хранением
данных в базе или файле

## Запуск

Проект запускается локально на 8080 порте, предварительно предварительно развернуть PostgreSQL и указать конфигурацию в `application.conf`

## ToDo

- [x] minimal api
- [ ] docker
- [ ] client
- [ ] DI
- [ ] tests
- [ ] OpenApi Docs/Swagger

## Методы апи:

### get /cars/v1/catalog/{carId}
Получить автомобиль по id

### delete /cars/v1/catalog/{carId}
Удалить автомобиль с переданным id

### post /api/cars/catalog/v1/list
Вывод списка
Параметры:
```json
{
  "limit": 1,
  "offset": 1,
  "sortingFields": "CreatedAt"
}
```
Значения sortingFields: CreatedAt | ManufacturingDate | CarNumber | CarType

### put /cars/v1/catalog
Добавление автомобиля
Модель запроса:
```json
{
  "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
  "carType": "Lada",
  "number": "a000a00",
  "color": "red",
  "manufacturingDate": "2021-02-04"
}
```
### get /cars/v1/statistic
Статистика базы:

Результат запроса:
```json
{
    "count": 5,
    "oldestCarId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
    "newestCarId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000"
}
```

## Описание архитектуры:

### configuration
Содержит модели конфигурации и логику для загрузки из `application.conf`
### datamodels
Содержит все модели запросов/ответов/сущностей которыми оперирует сервис справочника автомобилей
### docs
Содержит скрипт для генерации OpenApi документации и вывода ее в консоль
### jdbc
Содержит сущности для работы c jdbc и мигратор для базы данных
### repositories
Содержит репозитория для crud операций с базой данных
### server
- Endpoints - содержит описание эндпоинтов сервиса
- App - содержит логику соответсвия эндпоинтов и исполяемой сервисной логики и создания HttpApp
- Main - точка входа сервиса
### services
Содержит `CarService` выполняющий всю бизнес логику по работе с автомобилями